太敬業？日團表演不喊停 「1發燒連爆13人」群聚感染

今年全球壟罩在武漢肺炎（COVID-19，新冠肺炎）的陰霾下，現在進入冬季，防疫更是得做到滴水不露，最近日本疫情惡化，今（5）日首都東京通報單日新增584例確診，再次創下新高。另外，日本娛樂公司吉本興業也宣布，旗下表演團體「吉本坂46」出現群聚感染，總共13人確診，12名成員與1名工作人員呈現陽性反應，之後的定期表演也將取消。

▲吉本坂46在11月27日於IG發文，感謝觀眾的來到。（圖／翻攝自yoshimotozaka46official IG）

吉本坂46定期在每周五於有樂町劇場表演，但最近要喊停了，因為據「吉本興業」官網公告指出，11月27日表演後，一名成員在29日出現發燒症狀，接受PCR檢測後，在12月2日確診武漢肺炎陽性反應，之後陸陸續續幾名成員也出現身體不適的狀況，接受檢測後證實，總共有12名成員確診武漢肺炎，另外還有1名員工也被感染。

吉本興業指出，雖然當天的觀眾並未列為密切接觸者，但在與保健單位討論下，將主動與這些觀眾聯絡，如果觀眾有意願接受PCR檢測，將給予協助。公告中也強調，會遵從政府的指導方針和專家意見進行防疫，將人身安全放在第一位，防止武漢肺炎的蔓延。

▲吉本坂46官網發布公告，宣布成員確診消息。（圖／翻攝自吉本坂46官網）

確診者包括，藤森蓮華、A-NON、藤井菜央、木原実優、小川暖奈（スパイク）、松浦志穂（スパイク）、高野祐衣、菊地浩輔（チーモンチョーチュウ）、多田智佑（トット）、原浩大、佐竹正史（ビスケッティ）、まるいるい（たまゆら学園）。

至截稿前，日本總確診人數為15萬5232人、2240人染疫亡，近來日本疫情惡化，根據日本《共同社》報導，東京都5日通報確診人數高達584人，再次創新高。除了東京，西日本的大阪也是岌岌可危，大阪府知事吉村洋文在緊急對策本部會議上表示，現今醫療體系相當吃緊，重症病床使用率高達63.6%，直言醫療方面已經進入「緊急事態宣言」。大阪府從3日確定點亮「大阪模式」紅燈，當局也呼籲民眾，沒事千萬別出門。